吳佩慈劈價七成, 低過公屋

吳佩慈劈價七成租出瀚然

22小時前
【本報訊】台灣藝人、為內地富商紀曉波「5年抱4」的吳佩慈，四年前豪擲3.3億元購入西半山瀚然兩個高層全海景特色戶，最近離奇低價租出，呎租不足20元，平過公屋。

呎租17.8元 低過公屋

去年底，外界突傳紀曉波欠債64億元，甚至連送給吳佩慈的豪宅也要抵押。查冊發現，吳2018年曾將兩物業抵押予泓港財務承造二按，今年2月再向吳國輝進行私人借貸，金額7,110萬元，息率12厘。但該筆借貸已中止註冊。

上月，兩個豪宅以超低價租予原債主吳國輝，月租僅10萬元，比市價40萬元平逾七成，租期三年，由2020年6月5日至2023年6月4日；呎租17.8元，平過不少公屋。如屯門良景邨5座低層20室，實用443方呎，上月以9,000元租出，呎租20.3元；若以買入價計，租金回報率僅0.36厘。

吳佩慈名下瀚然50及51樓兩伙，實用分別2,851及2,779方呎，總面積達5,630方呎，堪稱半山區空中巨無霸；兩伙均屬特色戶，50樓單位設247方呎平台，51樓則屬頂層連天台及泳池樓王，天台面積2,599方呎。吳2016年一口氣斥1.76億及1.54億元購入，涉總樓價3.3億元，成交呎價達5.8萬元，破盡項目紀錄。